{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021869",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "석주집"
    },
    "text": "石柱の家 (석주집)\\n\n木版本。11巻4冊。奎章閣図書。本集8巻は1631年にイ・シクが編集し、外集1巻は文人広報が本集と一緒に刊行しました。別集2巻は1674年にイ・ドンジクが編集・刊行しました。本文集にはイ・ジョング（李廷亀）やチャン・ユ（張維）など当時の文学者による序文が掲載されており、詩や短歌、随筆、伝記、書状、祭文、序文などで構成されています。巻末には宋時烈の跋文も収録されています。洪万宗は『順五志』で著者を絶賛し、「彼の詩の名声は一時期に流行し、子供たちまでが彼の名前を知っていた」と評価しています。そのため、この書物には詩の割合が非常に高く、上訴文や伝記などの文章は外集に収められていますが、そちらの分量は少ないです。詩は古代の五言詩や七言詩、さまざまな体裁の詩などが網羅されており、懐古的な詩や贈り物の詩なども多く含まれています。また、著者は酒を愛好しており、「独作有詩三首」「詩酒歌」「酔吟」といった酒と詩をテーマにした詩が多くあります。さらに、「酒蔵人伝」では酒の道と天の道を一緒に論じています。この書物の影印本は『韓国文集叢刊』にも収録されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書物の名前は何ですか？",
            "answer": "石柱の家（석주집）です。"
        },
        {
            "question": "この書物は何冊ありますか？",
            "answer": "11巻4冊あります。"
        },
        {
            "question": "この書物はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "本集8巻は1631年にイ・シクが編集し、外集1巻は文人広報が本集と一緒に刊行しました。別集2巻は1674年にイ・ドンジクが編集・刊行しました。"
        },
        {
            "question": "この書物の内容は何で構成されていますか？",
            "answer": "詩や短歌、随筆、伝記、書状、祭文、序文などで構成されています。"
        },
        {
            "question": "この書物には誰の序文が掲載されていますか？",
            "answer": "イ・ジョング（李廷亀）やチャン・ユ（張維）など当時の文学者による序文が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "この書物の詩の割合はどれくらいですか？",
            "answer": "詩の割合は非常に高く、多くの種類の詩が網羅されています。"
        },
        {
            "question": "この書物にはどんな種類の詩が含まれていますか？",
            "answer": "古代の五言詩や七言詩、懐古的な詩や贈り物の詩など、さまざまな種類の詩が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この書物の著者は何を愛好していましたか？",
            "answer": "著者は酒を愛好しており、詩の中にも酒をテーマにした作品が多くあります。"
        },
        {
            "question": "この書物には何が収録されていますか？",
            "answer": "詩や文章、上訴文や伝記などが収録されています。"
        },
        {
            "question": "この書物の影印本はどこで入手できますか？",
            "answer": "『韓国文集叢刊』で入手できます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 358,
        "QA": 363
    }
}